---
title: "Baromètre des villes marchables"
publishdate: 2020-12-14T11:34:44+01:00
author: ""
date: 2020-12-07
datefin: 2021-02-15
tags:
  - analyse
  - aménagements
---

A l'instar du Baromètre des Villes Cyclables initié par la FUB, le collectif 
[Place aux Piétons] lance un grand Baromètre des Villes Marchables.
<div style="text-align:center">
<a href="https://ffrp.sphinxonline.net/surveyserver/s/placeauxpietons/baro_villes_pietonnes/placeauxpietons.htm" target="_blank" class="pure-button pure-button-primary">Participer à l'enquête !</a>
<p>&nbsp;</p>
</div>

<!--more-->

Ont notamment contribué à la création de ce Baromètre : la FFRandonnée - 
Fédération Française de la Randonnée pédestre, Rue de l'Avenir (à 
laquelle nous sommes affiliés), 60 Millions de Piétons, la FUB (à laquelle 
nous sommes affiliés aussi), l'ADEME et le Cerema.

Vous êtes chaleureusement convié.e.s à participer à cette enquête, qui permettra 
d'établir un diagnostic de marchabilité de votre ville, concluera par un 
palmarès, et le plus important, contribuera à associer l'action publique pour 
rendre nos communes plus accueillantes pour les piétons.


[Place aux Piétons]: http://placeauxpietons.fr/
